MPF 上半年你賺蝕幾多？

上年年尾跟大圍轉晒 100％ 北美
收到信上半年總結：+8.45％
都未至於比 “管理費” 攪到蝕

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

4%都冇

宏利 MPF 日本股票基金 100%
自帳戶生效日起計的投資收益/虧損:
港元 4,609.57
帳戶結存:
港元 48,587.90
帳戶回報:
10.48%

另外公司供嗰份係垃圾HSBC 冇咩選擇冇理

大約 +$9000

美國股票基金 賺10%左右

點解個個都賺

+3.67%
啱啱追到通漲
利申：冇美股揀 得環球

HSBC有得揀最平收費既自選美股基金,點可以唔理!?

+50萬左右

蝕左0.073%
60%北美
40%歐洲

有個frd揀亞洲蝕到仆街

仲揸亞洲既都要同佢絕交
佢係真心愛國

+40k

宏利冇賺蝕

以前完全無留意股票揀左恆指
而家蝕緊5%
上個月開始轉晒美股了

我用左bct兩年 睇番報表
總蝕3000銀
我做左兩年野

想問各位係自己管理定交比基金老？

用年頭計
都係用大貓好

Sales 佬點都要賣自己野既

全美股，賺咗3皮

-0.94%

賺左4%比管理費損返8%

一入職畀過你份嘢填㗎啵
你冇填定填嗰陣是旦

非all in北美 但佔約50% 但賺得最多
總體都係蝕因為太遲轉比例分配

用宏利
個國際股票近4成 但賺最少
想知佢同我買咗d乜

宏利個北美跌就跟跌
升就不動明王咁
廢撚到

邊間

轉晒定期，輸少少

日本股票有21% up

六月開始全轉北美
+15000

如果全港股就仆街啦

帳戶回報^: 27.10%

計劃名稱: 宏利環球精選(強積金)計劃

帳戶生效日期: 2010年6月24日

帳戶回報^: 18.96%

計劃名稱: 宏利環球精選(強積金)計劃

帳戶生效日期: 2015年11月1日

二個分別係咁

強調, 全美

強国都係國際一部份

早5年已經全線盲轉北美類
呢排派親成績表啲親戚朋友都羨慕

+10%

大家每個月可以睇下ftse mpf index 每月report
有個好好嘅基準睇到究竟被動式好定基金佬揀得好

一路都60%日40%美
賺緊

我太遲先轉
我係30%日本 30%北美 25%國際 15%康健
呢期有賺 但仲未回到我買中華蝕的錢

我係咪應該轉埋落美股

In USA we trust.

自帳戶生效日起計的投資收益/虧損: 港元 [8,171.33]
帳戶回報^: [5.18]%

又就黎歴史高位
回一回先啦

hsbc mpf, 賺2.4%
年頭轉左7成去保守, 3成去歐洲, 兩邊都正數, 今年唔輸就收貨了

由張圖點樣得出由年頭計起匯豐比較好既結論？

睇下佢一年...仲係賠緊錢...
同埋記得睇管理費
貴撚到100蚊你要比近2蚊佢

唔係話年頭計起咩？張圖一開頭都唔係2019年頭
匯豐唔收管理費既咩？

mpfa話匯豐個北美基金有1.4% 喎

又一件唔做功課
自己去積金局個網頁，搵下五年回報同年化回報
同埋係大貓自選美國股票， 唔撚係北美股票

【明報專訊】匯豐強積金宣布，將旗下兩個強積金計劃二合為一，將自選計劃併入智選計劃，合併後客戶可選的強積金基金增至20隻。另外，匯豐強積金旗下歐洲股票基金及北美股票基金的管理費，會由每年1.35%降至1.3%，為該行強積金計劃自2007年以來，第七度降低收費，以上變更皆於7月1日起生效。

宏利屌你老母的管理費，你的投費給基金佬及agent 瓜分了

由於hsbc 啱啱合併計劃， 係積金局網頁難睇
搵埋比你，無論年化回報定管理費都屌打

每年資產淨值的0.79%

咁宏利又收幾多呀

你唔管理梗係蝕啦 又係度賴地硬

一直買高風險 年年都賺架

你而家同我去積金局個網頁，搵到自選美國既5年回報俾我睇下

輸12000 13000
六月先100%北美

你柒之前追下留言好唔好

我選左bct
依家想轉大貓個個自選北美

真係唔知邊個柒
一. 自己用緊但合併計劃又唔知
二. 叫人上積金局個網睇，但原來個網未有隻基金data睇又唔知
三. 仲要我上面就post左積金局平台條link

你自選美國基金既表現份文件係幾時出？
佢starting date, closing date同基金局個平台數據爭幾多日？
係一個公平比較？
（p.s. 我係講緊你個比較方法同資料有問題，而唔係反對你話hsbc好過宏利既結論，講清楚費事一陣get撚錯）

你真係唔識嫁喎
hsbc 7月1日將自選計劃合併入智選度，咁所以積金局個網先當佢新
自己識唔識去搵下資料
官網, aastock , morningstar
係咪所有答案要送到埋口比你條死懶人食
答都答左你無論管理貴定年化回報係點你又唔睇清楚， 喂， 你條agent 想呃生意都唔會咁無恥好冇

+7.59%

wait?

宏利環球精選(強積金)計劃-宏利MPF北美股票基金
總開支比率
(2018-03-31)
2.81 %

每10000蚊每年收你$281 管理理
即係10年就2,810
大貓收0.84%，即係每10000蚊就84蚊
10年就係840蚊

如果大家都係緊貼到指數既表現
你都比對家少左1970蚊應該係屬於你投資同計算複利度既錢

當然，0.84%係我眼中都係好撚貴，VTI 收0.03%，但MPF 係擺明比人打劫，你要揀都揀個比人打劫少D 既先係正路
係呢個時間死AGENT 仲推介貴管理費基金比巴打揀真係好撚賤格

我會建議揀住65後或者核心累積 DIS，既野放住先，一黎支那資產佔5%左右，經過比濕鳩港股大中華少左好多，你怕高位就轉呢個

痴撚線2.81吸血鬼

（p.s. 我係講緊你個比較方法同資料有問題，而唔係反對你話hsbc好過宏利既結論，講清楚費事一陣get撚錯）

原來而家連登咁先進，盲人都上到

算鳩數啦濕鳩agent, 跑輸咁多年又貴管理費係度呃人轉，搵食死遠d 啦， 咪以為轉個分身唔知你係邊個

我講緊你資料錯，比較方法錯
就算我係邊一個都唔會影響呢樣事實
唔係你屈完人係sales 就會顯得你有道理